
API_TOKEN = '7351995872:AAGqav82mKBSZnUibq-UOpKG8zzBoNTd6LA'

quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
     {
        'question': 'Главным элементом программы в среде Windows является...',
        'options': ['Окно', 'Оконная процедура', 'Область отсечения', 'Орган управления'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Любое приложение Windows после запуска реализуется как...',
        'options': ['процесс', 'поток', 'оконный класс', 'ресурс'],
        'correct_option': 0
    },
     {
        'question': 'Какая из перечисленных клавиш стандартной QWERTY-клавиатуры НЕ является парной?',
        'options': ['Ctrl', 'Alt', 'Shift', 'Tab'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Укажите устройства вывода информации',
        'options': ['Камера', 'Монитор', 'Мышь', 'Сканер'],
        'correct_option': 1
    },
     {
        'question': 'Когда появился манипулятор «мышь», то для него в русском языке некоторое время использовалось название по имени персонажа известной русской сказки. Назовите имя этого персонажа.',
        'options': ['Колобок', 'Руль', 'Кот', 'собачка'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'По статистике, 86% людей пытаются вставить USB-кабель...',
        'options': ['В компьютер', 'Вверх-ногами', 'Боком', 'В розетку'],
        'correct_option': 1
    },
     {
        'question': 'Какой тег используется для создания гиперссылок?',
        'options': ['<a>', '<b>', '<href>', '<i>'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Центральное устройство компьютера, основными характеристиками которого являются тактовая частота и разрядность.',
        'options': ['Материнская плата', 'Жесткий диск', 'Кулер', 'Процессор'],
        'correct_option': 3
    },
]
